自學英文1

想學英文既入嚟傾下計

以為你話自學英文DSE拎1

The One 個The字應該點讀？
利申:讀開The

英文應該如何入手

真係唔識自己逼自己維持.而家報左工聯會一星期只有一日去接觸 落左堂唔會自己溫書

正常The

唔係睇 A E I O U 去決定
而係跟據個字既第一個音節

e.g. the honour

不過呢啲讀錯都好小事 唔使介懷

真係要日常生活接觸

當然細個學易啲 但大個學都可以
亦要視乎邊類型既英文
商業英語 日常英語 文學英語 全部都唔同

加油! 我覺得靠上堂練既英語 幫助不大

LM

我主要都係想分享下自己既心得 連登有愛

介紹下自己

香港土生土長 中學讀英中
考完DSE去左英國讀法律 畢業再讀埋執業課程
而家係英國一間律師行做緊實習生

唔敢話自己英文好 但聽寫讀講都可以應付既

bookmarked

我自己當然無網上啲英語大師咁厲害
唔識莎士比亞 都無濃烈英國口音

接住落嚟

我會 聽 寫 讀 講 四方面去介紹
我自己當初既學習方法 等大家參考

ielts幾分

留名

升大學之前考過一次
7.0

留名學野

學野 由其係講 根本背唔入腦..

留名學野。

英文接近文盲既地步
出街有人用英文問路唔識答
自己試過有一排上網睇英文野
但係最後都冇左件事
可以點搞

講明先 我只會不日出文 唔會日日追住個Po

聽 (一)

唔同國家既人講英文 會有唔同既口音
澳洲 加拿大 美國 英國 係最主要以英語為母語既國家
亦都有非常多既地方 係以第二語言既方式去學習英語
例如 德國 法國 香港 丹麥 瑞典 北歐國家
無話某一種口音係 一種係錯
但英文 始終都係英式比較多人用 所以我地就以學習英國英文出發

首先 要聆聽進步 最緊要都係聽多啲
如果聽既野太深 你根本都聽唔明 咁唔會有進步
e.g. BBC Radio 4 呢類以文藝題材為主既電台
除非你特別對呢方面有興趣 如果唔係會覺得好悶 又好冗長

如果你對你聆聽既野無興趣 你無心機聽
咁係唔會有進步既

聽 (二)

學習英文 最重要都係日常生活中既應用
如果你唔係住係一個全英語既環境
睇電視劇係最有效既學習方法

我會推介 Comedy 因為比較易睇
觀眾都係啲 平日得閒 想輕鬆下笑下既人
所以節目內容唔會深奧 劇情唔會太複雜
笑點通常都會係幾句人物對話內出現
就算一個唔明 都可以明番下一個

雖然話係想學英式英文 咁我唔會推介美國劇
我會推介大家睇一啲BBC既電視喜劇 記得要連字幕睇
有啲人話 你開字幕 只會掛住睇字幕
你要掌握既係 人物講英文既 語調 用字 口音 語速
大概掌握 英文字既發音 串連為一句句子既讀法
進步係好慢好慢既 但要有恆心 唔需要太注意 明白每一個字既意思

我唔建議睇劇情片學英文 係因為 劇情片 要明白劇情
對聆聽能力要求較高 而且如果可能有啲情節你唔明 去到後尾就跟唔到
如果睇劇情片就真係為劇情 學英文比較難

我推下以下四套喜劇 四套都係非常出名 受歡迎既Sitcom
Blackadder (以歷史為題材 - 相對上有啲難明)
Fawlty Towers
The Office
The Inbetweeners

如果覺得英式幽默唔好笑既 美劇亦都可以
大部份美國Sitcom 演員口音比較中性
方便佢地將啲劇賣去世界各地
Seinfeld
Friends
都係比較易明易上手易跟既喜劇

留名學野，感謝樓主分享

LM 樓主去咗邊

樓主

唔係 a i u e o 咩
あ い う え お

唔識英文留名

今晚有時間再貼

聽 (三)

上回講到睇劇 推介左幾套
除左劇之外 其實棟篤笑 都係非常好既工具

學習一個語言 精通既話 都認識果個語言既幽默
有啲笑話用廣東話講好笑 用英文又未必
要掌握一個語言既笑點 都要下苦功既

睇既時候 記得開字幕
當見到觀眾笑 你唔識笑既位 就停低Google下
學下人地啲成字Gag無厘頭Gag 對學習生字 都有幫助

Jack Whitehall
Jimmy Carr
Lee Mack
Russell Howard
呢四位 都係比較受歡迎 易明易上手
口音純正易聽既表演音

Jimmy Carr係講非常正宗標準既英語口音 風格比較偏短Gag
Russell Howard 多觀察類笑話 可以睇下Russell Howard's Good News
Lee Mack既處境喜劇 Not Going Out 係我覺得 最聰明最好笑既英國喜劇 而家耐唔耐我都會番睇
Jack Whitehall 風格比較誇張突出 佢製造笑位 反應都拿捏得好好

基本上 如果你有心睇劇 再加啲棟篤笑 英文已經大有進步
要試下身手 不妨再開BBC Radio 4 或者 啲英國劇情片研究
睇下自己有無進步

聽 (五)

究竟聽人講英文講得多 有無進步呢?

我覺得係一半半

你每日同堂 聽個Professor用港式英文授課
只會對你聽港式英文有進步
第一 個Professor既讀音可能有差
第二 佢語調 語速 發音 咬字 都係廣東話式
兩個加埋 你對純正英語聆聽既能力 又點會有大進步呢

所以要聽 始終係先聽標準
當你聽得明標準 就會明白啲唔標準既發音
聽落奇怪 實戰就有用

暫時 聆聽開四章

跟住落嚟兩三日 會解答大家對英語聆聽既疑難

答完就開新篇 講寫作

好post留名學野

近排係度諗，點解自己讀咗十幾年英文，都唔夠一個幾歲大嘅外國小朋友讀嘅英文好聽。其實會唔會係我不得其法，常用字不足等，可能英文會唔會係其實好容易掌握，願聞其詳。起碼讀得好聽呃下人先吖嘛

正常英文好等唔等於考試英文都好？

如果你指既係口音 就比較難學
好似外國人學廣東話 學唔到香港人既咬字一樣
可以相似 但唔會十足十

等到開 英語說話 呢課再講可以點好聽啲

未必 起碼唔會太差先
同埋都要視乎個試
如果係香港DSE 測試"真正"英語能力部份比較少
如果係IELTS或者TOEFL 相對上可能會好啲

我有個朋友 IELTS 9.0 但我覺得佢啲英語都係水水地
純粹靠操練習 難成大器

thx

lm

語言能力好難量化，所以語文考試好多時都係作為一個參考。
其實好多L1 係英文嘅考Ielts都唔會攞硬9 ，正等於我哋考中文都唔會個個5**。
考Ielts 好多都係Practical 嘅嘢，但真正學好一門語文一定要浸，因為人類學L2永遠都唔會好似學L1咁流暢，只能靠經驗累積。

視乎點樣叫學好啦
真心 我係土生土長香港人 都唔敢話自己中文好
只能話夠用 日常生活應付無問題

因為你忽略咗L1對人類學習另一種語言嘅影響，外國小朋友學英文比你流利係好正常，因為英文係佢嘅First Language，而對於你嚟講英文只係你嘅Second Language。

不過係Noam Chomsky 嘅Universal Grammar 嘅Theory入面都有講，正常人類學習語言嘅能力係公平嘅，同人種無關，係在於你6-12歲果陣Expose 係一個咩語文，如果當時建立到語言系統，果個就會成為你嘅First Language(L1)。

再者，歐洲人唔係每一個地方嘅人嘅英文都會好標準，主要都係因為L1嘅影響，例如西班牙文、法文或者意大利文，即使佢係同在Indo-European 語系入面，都會有差別，因為呢三種都係源於Italic系，而英文係Germanic系，所以同用Germanic 系嘅國家例如德文、瑞典文、荷蘭文、丹麥文、挪威文等等，佢哋嘅英文基本上都會好標準。

而中文作為Sino-Tibetan language嘅一種，係另一個語系，你講得唔準都唔出奇啦

Splm

所以我就話語言能力好難量化，不過如果將Ielts翻譯做中文考，至少你L1係中文嘅一定唔會低分
不過講真，英文點為之好呢啲真係無得講，但至少你同人溝通到嘅話其實已經夠。

大部分都同意，但係最後果Part 就...
我仲記得我大學上堂果時，全班對住個Indian Prof 個樣
有時候Accent 呢啲嘢真係

Exchange 果陣同啲美國朋友 去到North England 玩，佢哋都聽到一舊雲咁嫁

The inbetweeners都咁快拎出嚟講
我英文流利同外國人溝通都跟得好辛苦

等分享更多

one 既ipa, /w^n/ ...唔係vowel... 但當要加重語氣都可以用/i:/. eg, Game of throne, 有幕講The wall, 都用/i:/

I want to improve my English, so I bookmarked this post
Now, I spend around one hour to listen BBC 6mins learning English every day. Is it effective?

英文1999，垃圾到講都講唔到，好想進步

Yes - 有時要強調個字 都會讀"the"

你講到啊
唔好覺得自己垃圾

睇番自己段野，好似錯gammer

DSE 英文1分留名表示學野
因為工作上關係要接觸好多英文

如果每日一篇Voice of America，跟住個record 讀好唔好？

利申：做緊，但唔係幾夠皮咁

日日睇BBC news and BBC 6 mins learning English 係對聽同睇有幫助，但我講真係講唔到，講到寫都1999。

番工好多英文，好驚比人炒

TheProphet巴打 見返你了

Hello 巴打

索多兩下啲書卷味

我都係參與討論姐，分享下經驗

嘻嘻嘻

問一問如果想改善自己英文，但平時唔夠專注、容易心散，應該點?係咪應該搵個無人地方自己去讀?因為我都出嚟做嘢，以前有心學但一直因為自己唔夠專心、學嘢太散同少溫返學過嘢搞到學英文學到好吃力，依家好後悔

同埋有時候可能一課我要用十幾日時間嚟完成，其他人只需要一兩日就搞掂，搞到個人好沮喪

首先你嘅目標係咩先？
我係指你想你嘅英文去到咩嘅程度？

想流利咁溝通到，即任何日常、略為專門嘅topic都可以講到
想讀《羅馬帝國衰亡史》(七年前已經想讀，但學得太慢，肯定讀唔嚟)

講方面，可唔可以自己練到？平時冇乜機會講，但好想練好d speaking

認真 同mormons傾計 我見親佢地都撩佢地吹水

如果單係睇書，其實你見唔明就查字典就得啦，唔洗一定要好高英文能力。
一日大概睇睇十頁，以Penguin出果本Abridged Version 嚟講，大概七百幾頁，其實你只需要用三個月多啲嘅時間就可以睇得哂嫁啦。
而以The History of the Decline and Fall of the Roman Empire 呢類似嘅十八世紀嘅歷史著作唔會有好多現代常用嘅Expressions，不過你都可以學到好多唔同嘅Vocabulary，都對你日後睇同類型嘅書有一定幫助嘅。
但如果你要學同人溝通嘅話，除咗英美戲劇之外，我覺得Reddit幫到你，特別係Today I Learned果個Subreddit，會有好多冷知識幫你學到多一啲Vocabulary，再加上你可以參與討論其中，同人用英文吹下水咁。

呢啲嘢一定要逼自己做，如果唔持之以恆嘅話就無嫁喇。
當年我讀一個關於Novel嘅Literature Course果陣一個星期要睇差唔多百幾二百頁書都係逼出嚟，今日先可以睇英文文章睇得咁快

自己練最好就讀報紙
但到最後你都係要揾人先練到

我覺得自學真係無料到 真係有效既只有1對1 搵到一個伙伴一齊學 一人一句讀先至係最有效 有無人想一齊練習 我係小一程度

驚講兩句又會俾佢地煩入會 不過而家好少見佢地

我平時都係睇下片shadowing, 會同自己英文戇鳩 但始終同有人同你講係兩回事

佢地幾nice

有冇叫你入教？但應該傾得唔耐
有打算搵d外籍老師1on1咁練

我細個跟左個英國人十年有多 以前佢係lecturer黎 係練得幾好 所以考試死剩英文
你可以試下搵個黎學野

你英文實好好
聽你咁講應該會搵

有無人願意同一個小學一年級既人一齊學英文或教英文
想搵一個語言伙伴
我報左工聯會既初階英語基礎同會話班 有教材
雖然機會好微搵到有人...
PS.記性好差 墜性好高既人 真心想學英文
油塘友 男性 可以搵個地方一齊讀同模擬

咁樣我諗難啲搵人
試下同人用傾電話模式練？

Ok啦
依家搵依類老師應該幾貴

可以點試用電話模式傾...
我唔係變態佬或呃蝦條既人 但現實中真係無朋友唔識同人點樣交流

冇啊 你現實搵個人出黎出得一兩次就好難再啱時間出
你同人用tg/line之類每日用英文message 每個星期傾一次電話講下英文可能會易啲搵人 ？
不過我講下啫 可能有人都好勤力想練
不過我覺得你如果有閒錢可以搵個外國人tutor 始終佢地教開可以carry你
你random搵個人一齊練 可能會學得唔多野

我係一個窮人 tg/line都無玩過.....BUT 小一程度 想搵個人一齊讀下D野 就算一齊查手機APP都好 多個人學野真係好唔同 最緊要講多D....

想幫巴打你 但係我唔喺香港
希望你搵到人啦

你搞掂你自己壇嘢先啦大佬

屌你咩串我

你指讀書？ 冇野嘅今年

好 今晚開寫作

如果你搵個外國人有學中文既.
我諗佢捉連登仔講錯中文GRAMMAR可以係肥絲 X 100

有興趣搵人一對一練下講英文
有冇話邊間抵啲
睇過British Council English Town嗰啲，貴到Hihi

好想學好英文 以前係香港讀書 啲 grammar 錯到七彩 pronunciation又唔岩 成日比人笑

個陣仲細個 受唔住呢個壓力 唔好話講 連寫都唔敢 而家其實比起當時唔係好左好多 個人放膽左去講 我係傾向講左自己想講既野之後再諗番自己grammar .etc有無錯 有就記住 自己下次小心番 慢慢去改番好 好少一邊諗呢樣岩唔岩 果樣岩唔岩一邊講 咁當然文法呢啲岩緊係最好啦 唔岩但係表達到 對方又明 其實我覺得已經好唔錯 最緊要建立信心 之後慢慢會越黎越好

利申：喜愛英文既英文白痴

原本想出文 但屋企有啲事
所以未出到

我會繼續出
本住 學到既野一定要分享出去既精神

加油

Jimmy Carr

留名！

記唔到讀音同串宇

最緊要唔好怕講 同怕錯文法錯發音 只要基本文法ok小小錯誤無咩人留意

聽多d 講多d 我細個時最中意睇英文台nat geo 同discovery，慢慢就學咗佢d語調

英文作為atonal language，說話嘅流暢度，高低音表示其句子重點比文法同口音重要得多

香港人好奇怪，成日執著grammar同怕比人笑口音，但偏偏同真人溝通會好凸迄，講完人地會聽唔明

利申：住咗英語國家10年

要點去記字比較好
串法都算 讀音好快唔記得

點樣先可以用返學過嘅字?我成日睇書都會mark啲唔識嘅字係notebook 到得閒望下，但係最尾只會認得隻字，speaking同writing都彈唔返啲字出黎

都係唔出啦 睇睇下覺得自己未夠班